作者 : 中共對台實施旅遊制裁 反令「旅遊侵略」失效

泰國副總理兼衛生部長昨晚貼文，說陸港澳台入境者要隔離14天，很快就知道自己瀨嘢而刪帖，澄清說：

「只係泰國人需要隔離，遊客不用，泰國仍然很歡迎大家。」

所以一個國家經濟要強大，千萬莫以旅遊為本業，否則不止10年逢一蕭條，還會衍生出很多客貴民賤的乖張政策。

因此，擺脫對大陸旅客的依賴，香港才會興旺。這個道理政府當然明白，但他們反其道而行，目的就是將經濟自立香港，改造成一個要靠接濟過活的地方，讓中共可以訛稱「香港繁榮是靠黨的恩賜」。

在蔡英文上台後，中共對台實施旅遊制裁，利用大陸團的接待業者作為顛覆政權的武器；南韓政府部署美軍薩德防禦系統，中共也照板煮碗。結果呢？大陸客走了，刺激了高消費的外國旅客到台灣觀光；被中共迫走的樂天集團轉型成功，不賺人民幣更好賺。事實證明，中共制裁的效果只有一個，就是令對方更加強大獨立，不再受制裁掣肘，也不用仰中共鼻息做人。這些論據，親共黨團絕不想你知道，主流媒體只會選擇性造大經濟極差的新聞，掩蓋所有脫共後的利好訊號。

這就叫「旅遊侵略」，搞單一客源的特化旅遊產業，就是製造機會讓人家侵略你的國家。

作者

可惜香港呢一刻做唔到！

唔畀支那賤種去台灣先係惠台政策 傳埋肺炎畀台灣點算.jpg

點解冇人推

政府就係想令到香港死

BTW 支那其實用同一套方法去宣導 自己俾美國封殺 會更強大

但問題係支那只有偷呃拐騙姦淫擄掠絕對冇可能好似台灣南韓咁自強

佢有13億2千萬去養8千萬黨員 都叫自強既

樂天集團點轉型？

香港比個垃圾港共打理就死得，周街錶金舖，人地台灣韓國搞文創，活化地方搞埋花巧野，唔止吸引遊客本地人都去買野都開心啲

P牌讚唔到

仲有一點,港台若果可以證明到脱離中國市場可以自立,甚至更加繁榮
將會更強中國各省嘅地方分離主義
因為大陸係靠轉移支付剝削富裕省份嚟谷北京中央庫房
廣東福建浙江呢啲地方如果唔洗拖住內陸果啲窮省就會係發達國家
但係中共就掉轉嚟講,宣傳成係中央政府救左地方